# explosion-gamejam
--

Game jam page 
https://itch.io/jam/mini-jam-32-explosions

# About this game

คนมีพลังพิเศษในการใส่พลังเข้าไปในสิ่งของแล้วทำให้มันระเบิดได้ ถูกตามล่าโดย UFO? ต้องใช้พลังเพื่อหาทางเอาตัวรอดให้ได้

![iPhone_SE](https://gitlab.com/clockupstudio/explosion-gamejam/wikis/uploads/dc99c04fa2f8c663f848f7d2e9f7e277/iPhone_SE.png)


# Core mechanics

เกมจะเล่นจากบนลงล่าง ตัวละครของผู้เล่นจะเริ่มจากด้านบน  ผ่านด่านได้โดยการใช้พลังทำลายบล็อคเพื่อเปิดทางให้ลงมาถึงทางออกที่อยู่ด้านล่างสุด
จะมีศัตรูเริ่มออกมาฆ่าเมื่อเล่นไปได้สักพัก

การระเบิดบล็อคขึ้นอยู่กับประเภทบล็อค บล็อคธรรมดา กดครั้งเดียวก็ทำลายได้ แต่บล็อคที่แข็งขึ้น ก็ต้องกด SPACEBAR รัวๆ จนกว่าจะระเบิด
บางบล็อคก็ทำลายไม่ได้ บางอันก็เป็นกับดัก ระวังให้ดีนะ!

บล็อคที่เคยวางระเบิดไว้ แต่ไม่สามารถ ทำลายได้ เนื่องจากโดนก่อกวน จะสามารถกลับมาใส่พลังให้มันระเบิดต่อได้

บล็อคสามารถถูกทำลายโดยกระสุนจากศัตรูได้เช่นเดียวกัน

ถ้าเวลาหมดก็แพ้ โดนยิงตายก็แพ้ โดนกับดักก็แพ้

# Controls

| Button | Movement |
|---|---|
| <- -> | เคลื่อนที่ซ้าย ขวา |
| <-,->,&#8593;,&#8595; + SPACEBAR | ระเบิด |

# Enemy

- UFO
  บินผ่าน 2-3 รอบ ยิงกระสุน 1 ลูกใส่ตำแหน่งที่ตัวผู้เล่นยืนอยู่

# Blocks

| Name | HP |
| --- | --- |
| Soft | 1 |
| Normal | 3 |
| Hard | 5 |
| Steel | ทำลายไม่ได้ |

# Graphics

Game boy palette
http://ooloopa.studio/gameboy-color-palette/

# References

Mr.Driller
https://www.youtube.com/watch?v=eOxcQgJMM6g

